「火燎森」涉誤導投資雲端挖礦合約涉款320萬 民主黨批「6宗罪」

知名股評人火燎森，被指控涉誤導投資者作大額投資。至少12名年齡25至年近60歲的市民，在火燎森或相關公司未有披露風險下，被慫恿向「HE15」購入雲端挖礦合約，涉及款項合共達320萬元。民主黨研究過相關合約條款，綜合火燎森推銷手法及挖礦合約總共有「6宗罪」，包括誇大回報，涉失實陳述，忽視風險，沒有披露利益，魔鬼合約條款及慫恿借貸。
民主黨歸納多位事主經歷，最先因火燎森推介，而接觸涉事雲端挖礦合約，事主大多於今年5月初，透過名為「天機科技」的公司，或在網上購入HE15的雲端挖礦合約。不過購入合約大概半年，事主獲得的虛擬貨幣卻與火燎森或天機科技描述有極大出入，多名事主都蒙受重大虧蝕。
事主陳先生（化名）投資約30萬元透過天機科技購虛擬貨幣「Bitcoin」的雲端挖礦合約。陳先生指，之前曾按火燎森推介，在另一海外掘礦網站投資，該次成功回本。之後留意到火燎森在網上再次推介掘礦投資資訊，並提供天機科技的聯絡方法，故誤信「一步登天挖礦合約」的廣告作出投資。他指，根據天機員工推銷，聲稱合約10個月回本，對方更營造與礦機芯片開發商有聯繫的形象，令他誤以為可以獨市挖礦一段時間，結果簽下合約一星期後，投資回本即急跌，現時每月只有100元回報。
事主阿青（化名）同樣投資20萬購買虛擬貨幣「DCR」的挖礦合約。他指，中介公司天機，更向他推銷一站式融資計劃，到場時對方已準備好財務公司的借貸申請表格，美其名為融資，借出20萬元全數用來投資挖礦合約。他說，第一周回報仍然正常，每日有1千餘元回本，惟之後回報即急跌，現時回本跌至每日數元，根本無法如職員推銷所指10個月回本。他指，目前每月需還款1萬元，有沉重財政壓力。
陳小姐（化名）同樣投資30萬元購買「DCR」挖礦合約，當中有20萬元借貸。她說，有朋友之前曾按火燎森推介投資日本樓並成功回本，於是今次嘗試按火燎森網上推介聯絡天機，「佢（火燎森）係出名KOL，所以信佢」。天機職員向她聲稱，約9個月可以回本，結果1周後，投資回報即急跌，現時每日只能獲7元回報，「除左正職，而家要做多兩份兼職，朝6晚12，賺錢嚟還」。
協助事主的民主黨袁海文指，其中1名事主已報警求助，呼籲其他有投資相關產品的事主，盡早聯絡，以便研究下一步跟進行動。他指出，目前政府監管金融產品條例，未能追上市場最新情況，未能針對虛擬貨幣投資作出監管，而商品說明條例亦未能涵蓋投資產品，令事主難以追討。
身兼執業律師的民主黨黃大仙區議員沈運華指，事主簽署的挖礦合約，有條文要求事主放棄入稟法院追討，以及集體訴訟權利。任何爭議必須向英國仲裁機構提出，形容條款有如「一個局」，令蒙受損失的事主難以追討損失。

On9先信條撚樣

貪字得個貧

👌🏻